[聽住先] 調查指社會對監警會滿意度上升

監警會連續第5年委託港大民意研究計劃，進行《獨立監察警方處理投訴委員會意見調查》，發現社會對監警會的滿意程度平均分為60.5分，較去年上升4.4分。對監警會和「兩層架構」投訴警察制度的信心淨值，亦由5個和6個百分點上升至19個和20個百分點。整體而言，55%認為監警會形象正面；認為監警會形象負面的只佔12%。

調查於今年3月以電話訪問約1000人，了解市民對監警會的信心、觀感及滿意度。調查發現，年輕人和教育程度較高的被訪者仍然認為監警會的形象較為負面。18至29歲的被訪者中，22%覺得監警會的形象負面，是意見最為負面的組別。

另外，有67%的受訪者知道監警會完全獨立於警隊，50%認為監警會能夠以獨立身份監察及覆檢投訴警察個案。